\ifx\allfiles\undefined
\documentclass[UTF8]{ctexart}
\title{以太坊架构设计}
\author{邹远春}
\date{}
\usepackage{xeCJK}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{verbatim}
\begin{document}
\maketitle
\else
\chapter{以太坊架构设计}
\fi
\section{核心概念}

\paragraph{EVM}
以太坊虚拟机，轻量级的虚拟机环境，是以太坊智能合约的执行环境。

\paragraph{Account}

账户分为合约账户和外部账户。合约账户主要存储执行的合约代码；外部账户对应用户账户。

\paragraph{Transaction}

以太坊网络上的交易，从一个账户到另一个账户的消息，包括以太币或智能合约参数。

\paragraph{Gas}

以太坊执行智能合约的燃料。

\paragraph{Miner}
挖矿，以太坊网络通过共识算法来保证网络的安全运行。

\paragraph{P2P网络通信}
以太坊分布式网络中所有节点地位平等，没有中心化服务器。

\section{架构设计}

椭圆曲线数字签名Secp256k1

梅克尔树链式存储

MTP(Merkle Patricia Trie)

账户交易模型

LevelDB数据存储

P2P网络通信

Ethan/Casper共识算法

挖矿激励

图灵完备的智能合约执行环境EVM

\section{源码目录结构}

\paragraph{accounts}
以太坊账户管理

\paragraph{bmt}
二进制MPT的实现

\paragraph{build}
主要是一些编译和构建的脚本与配置

\paragraph{cmd}
命令行工具

\subparagraph{abigen} 合约接口生成工具
\subparagraph{bootnode}实现网络发现的节点
\subparagraph{clef}
\subparagraph{ethkey}
\subparagraph{evm} 以太坊虚拟机
\subparagraph{faucet}
\subparagraph{geth} 以太坊命令行客户端
\subparagraph{intrnal}
\subparagraph{p2psim}
\subparagraph{puppeth} 创建一个新的以太坊网络的向导
\subparagraph{rlpdump} 提供RLP数据的格式化输出
\subparagraph{swarm} swarm网络的接入点
\subparagraph{utils} 公共的组件
\subparagraph{wnode} 这是一个简单的Whisper节点。 它可以用作独立的引导节点。此外，可以用于不同的测试和诊断目的。

\paragraph{common} 一些公共的工具类
\paragraph{consensus} 共识算法
\paragraph{console}
\paragraph{containers}
\paragraph{contracts}
\paragraph{core} 核心数据结构与算法
\paragraph{crypto} 加密、数字签名和哈希算法
\paragraph{dashboard}
\paragraph{eth} 实现以太坊协议
\paragraph{ethclient} 以太坊RPC客户端
\paragraph{ethdb} 以太坊数据库，主要是LevelDB相关接口
\paragraph{ethstats}
\paragraph{event} 事件处理
\paragraph{internal}
\paragraph{les}
\paragraph{light} 实现为以太坊轻量级客户端提供按需检索的功能
\paragraph{log}
\paragraph{metrics} 提供磁盘计数器
\paragraph{miner} 挖矿
\paragraph{mobile} 移动端
\paragraph{node} 多种类型的节点
\paragraph{p2p} p2p网络通信
\paragraph{params}
\paragraph{rlp} 以太坊序列化和反序列化
\paragraph{rpc} 远程方法调用
\paragraph{signer}
\paragraph{swarm} swarm网络处理
\paragraph{tests}
\paragraph{trie} MPT实现
\paragraph{vendor}
\paragraph{whisper}  whisper节点协议
\ifx\allfiles\undefined
\end{document}
\fi