\documentclass[utf8]{book}
\def\allfiles{}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{ctexcap}
\usepackage[b5paper,text={125mm,195mm},centering,left=1in,right=1in,top=1in,bottom=1in]{geometry}
\usepackage[]{geometry}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{graphicx, subfig}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\lstset{%
	breaklines=true,
	tabsize=2
}
\newcommand\Emph{\textbf}
\makeindex
\bibliographystyle{plain}
\begin{document}
\title{\heiti 以太坊学习}
\author{\fangsong 邹远春}
\date{2018年6月}

\frontmatter
\maketitle

\chapter{序 I}

以太坊作为智能合约2.0的鼻祖，学习它有助于了解区块链。

\chapter{序 II}

学习以太坊之后，了解DAPP，解放生产生产关系，促进生产力的提升。

\chapter{前~言}

以太坊在区块链历史上具有划时代的意义，图灵完备的智能合约，打开了一扇DAPP大门，重构整个社会商业模式。

\renewcommand\contentsname{目~录}
\tableofcontents

\mainmatter

\part{理论基础}

\input{chapter1} %密码学安全

\input{chapter2} %共识算法

\input{chapter3} %知识准备

\part{源码学习}

\input{chapter4} % 以太坊架构设计

\input{chapter5} % 以太坊启动/区块和教育，合约和虚拟机

\input{chapter6} % 以太坊共识算法

\include{angiosperms}

\appendix

\chapter{APG分类系统的科名}

内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容文内容正文内容正文内容正文\index{内容}

内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容附录内容正文内容正文\cite{DK1}.

\renewcommand\indexname{索~~引}
\printindex
\addcontentsline{toc}{chapter}{索~引}

\backmatter

\addcontentsline{toc}{chapter}{参考文献}

\begin{thebibliography}{参考文献}
\bibitem[Knuth1 et al. 1997]{DK1} D. Knuth, T.A.O.C.P. , Vol. 1, Addison-Wesley, 1997.
\bibitem[Knuth2]{DK2} D. Knuth, T.A.O.C.P. , Vol. 2, Addison-Wesley, 1997.
\bibitem[TONG YH 2014]{TONG} TONG YH, PANG KS, XIAN NH, 2014. Carpinus insularis (Betulaceae), A new species from Hong Kong [J]. J Trop Subtrop Bot, 22(2): 121-124. [童毅华， 彭权森， 夏念和，2014. 香港桦木科一新种——香港鹅耳枥 [J]. 热带亚热带植物学报，22(2):121-124.]
\bibitem[XIA NH 2008]{XIA} XIA NH, DENG YF, YIP KL, 2008. Syzygium impressum (Myrtaceae), A new species from Hong Kong [J]. J Trop Subtrop Bot, 16(1):19-22. [夏念和，邓云飞，叶国梁，2008. 香港桃金娘科一新种-凹脉赤楠 [J].热带亚热带植物学报，16(1):19-22.]
\end{thebibliography}

\chapter{后~~记}

后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容后记内容

\begin{flushright}
作~~者~~~~~~~~~

2018年1月~~~~~
\end{flushright}

\end{document}
